сделать вывод, как происходит расширение типов в бОльший размер в случае положительных и отрицательных чисел.
----------------------------------------------------------------------------
будет ли компилироваться
1) byte b = 100 ?
Да. Всё нормально.

2) byte b = 100L ?
Нет, 100L - это явно указанный литерал типа long, который не влезает в тип byte.

3) int i = 100L ?
если нет, то как исправить?
Нет, то же самое.
Чтобы исправить, нужно убраь L или объявить данный литерал переменной типа long.

-----------------------------
это задание решать только после понимания правил расширения типов, не выполнять код, пока у вас не будет четкое обоснование результата!
какой будет результат выражения (int)(char)(byte)-1 ? написать свое пошаговое объяснение полученного результата.

По идее, -1 в 1м байте, а именно 0b11111111 расширится до двухбайтного char как обычно - заполнением нового байта цифрой страршего бита, в данном слечае единицей, выйдет 0b11111111_11111111 или \uFFFF.
Т.к. у char не может быть минуса, дальнейшее преобразование происходит как для положительных чисел, то есть прибавкой нулей:
0b11111111_11111111 => 0b00000000_00000000_11111111_11111111 или 65535.

Догадка подтверждается проверочной программой - System.out.println((int)(char)(byte)-1); выводит 65535